禁蒙面法│湯十一：終審庭裁定合憲不意外 民主派斥剝奪權利

終審法院裁定政府動用緊急法制定禁蒙面法合憲，行政會議成員湯家驊指，對結果不感意外，指個人權利不能凌駕社會整體利益或社會秩序。湯家驊在一個電台節目指，終審法院判詞逐點羅列反修例事件的暴行，以平衡測試反映個人權利不能凌駕社會整體利益，做法值得下級法院借鏡。湯家驊又指，申訴人初審勝訴時，警方已經宣佈暫緩執行《反蒙面法》，至今並無改變，而《反蒙面法》下因為公共衛生戴口罩本身是合理辯解。

原文網址：

是但啦，有國安法夠晒啦